未察覺病人肌腱斷裂即縫針 家庭醫生專業失德罪成無須停牌

普通科醫生梁展雲，被指2013年4月為一名女病人縫合右手中指割傷前，未有檢查病人手指肌腱傷勢，後來病人在東區醫院發現中指肌腱斷裂，需接受手術修補。醫委會今日開審，梁一項專業失德罪成，判發警告信。
案情指，2013年4月6日，一名羅姓女病人因右手中指關節位置被玻璃花瓶碎片割傷，造成1.5厘米長傷口，到梁展雲的診所求醫。當時病人右手已難以開合，梁只為病人洗傷口及縫針，並處方抗生素，病歷記錄顯示梁未有檢查肌腱傷勢。同月13日病人到診所覆診及拆線，但傷口未癒合，梁為其重新縫針。至16日病人手指仍然腫脹及疼痛，於是到律敦治醫院急症室求醫，再獲轉介東區醫院住院檢查。病人接受超聲波等多項檢查，直至29日，才被確定右手中指肌腱斷裂，翌日接受手術修補肌腱。
控方專家證人報告指，醫生處理手指割傷的病人個案時，理應先小心檢查是否已傷及肌腱，再進行縫針。報告亦指，肌腱傷勢不難察覺。一名訓練有素的醫生應能輕易察覺，甚至能以肉眼判斷，忽略肌腱斷裂反映醫生有疏忽。
梁展雲透過辯方律師承認控罪，醫委會退庭商議後，判梁專業失德罪成。麥列菲菲在判詞指，醫委會同意控方專家證人報告，認為在為病人縫針前，是檢查肌腱傷勢的最佳時間，但梁當時因疏忽而未發現。
辯方律師求情時指，梁行醫逾30年，無停牌紀錄，並於第一時間認罪，避免煩及病人和控方專家證人上庭作供。辯方又指，梁當初認為病人手掌難以開合是源自疼痛，未有想到肌腱斷裂的可能性，才沒有轉介病人至專科求診；事件發生後梁已汲取教訓，會轉介病人至專科，並已報讀課程進修。辯方亦呈上2封求情信，均來自向梁求診多年的病人，指梁是有耐心及負責任的家庭醫生，今次疏忽只是個別事件。
麥列菲菲指梁即時認罪，求情時亦顯示已從事件汲取足夠教訓，認為梁重犯機會低，考慮到案件性質及嚴重程度，只向梁發警告信，無須停牌。

睇慣傷風感冒呃病假，
整單堅野就出事

一名訓練有素的醫生應能輕易察覺，甚至能以肉眼判斷，忽略肌腱斷裂反映醫生有疏忽

仲以為公立醫院

唔洗停牌淨係得警告信
咁專業人士個名用黎做乜